---
aid: 9025
zid: 776386
title: "澳宋史知识点（11月9日更新，27楼，武昌起义）"
author: 真红骑士
date: 2018-10-17 15:04:31+07:00
lastmod: 2018-11-09 14:37:00+07:00
---

真红骑士 于 2018-10-17 15:04:31 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2018-11-9 14:38 编辑_

议事堂纵火案

旧地主旧勋贵势力雇佣了歹人并买通了议事堂的警卫，放火焚烧了首都议事堂，结果大火对议事堂损坏并不严重，却大规模的点燃了边上新皇宫和大宋图书馆，结果不但严重烧毁了新皇宫的 7 成占地面积（直到第二次内战开始都没修复），还把大宋图书馆里正在编纂《大全书》用的大量珍贵史料和档案烧毁大半

事后旧勋贵旧地主势力的官员指责是新兴资本家政党雇佣歹人纵火，但是与新兴资本家势力友好的捕盗衙门（后来的警察局的前身，从旧式衙门中独立出来专门负责首都治安的衙门）及时的关闭城门，抓住了纵火者，根据纵火者的指认，最后查出是某个大农奴主的管家在主人的授意下策划的这个事件

在此事件之后，旧地主旧权贵原本在朝堂上的文斗开始激化，变成了经常性的街头的武斗

---

真红骑士 于 2018-10-17 15:06:25 发表了：

接下来还有长刀之夜和水晶之夜

---

真红骑士 于 2018-10-17 15:29:36 发表了：

水晶之夜

为了获得劳动力，在新兴资本家势力的支持下，不少澳洲本地土著乃至于误入大漩涡的白人遇难船只的幸存者得以成为归化民，成为了工厂工人和新式集约化农场的农业工人，这个引起了以租佃和农奴庄园为主的旧式地主的敌意，由于新式工厂和农场远比旧式作坊和田庄效率高，即是旧式地主往往能凭借士绅的身份得到税收优势，但但是到后来发现就算这样新式工厂和农场的利润也比旧式作坊田庄高，与此同时，新式资本家也开始了争取税收和政治权利的公平待遇，两者间的矛盾开始激化

由于新式资本家手里的工人往往更加报团，旧地主们开始雇佣无业游民和帮派打手，乃至于让家丁亲自上场，不过的和新归化民发生冲突，终于在有一夜，数千的无赖打手和家丁结伙大规模的打扎抢烧了新归化民聚居区的商业区，然后暴乱失控，暴徒劫掠了数条商业街，破坏和纵火焚烧新式商店和工厂，殴打强奸杀害住户市民，因为事后满地的澳洲水晶玻璃，史称水晶之夜

事后，原本因为工资待遇问题和新兴资本家冲突颇多的新兴工人阶级开始联合反对旧地主旧勋贵，新兴资本家势力和旧地主势力矛盾进一步激化

---

真红骑士 于 2018-10-17 16:01:58 发表了：

长刀之夜

随着工人阶级和新兴资本家的和解，混混打手们和工人组建的护厂队，工人纠察队爆发了连续不断地冲突，收到了工业化式的生产的影响，有良好纪律性的工人们经常能把混混们按在地上抽，经常有几百混混打手被几十号工人打的满街跑的场景

然而，这时候原本在这几十年里已开始被架空的宋帝觉得这是一个开始夺回权柄的机会，他要在亲族勋贵和旧派官僚士大夫年前显示自己的权威，声称，士绅乃国家根本，要求把工人的自卫运动镇压下去。

得到了宋帝的支持之后，情况更加混乱，不但旧地主士绅雇佣的打手和家丁和工人开始互殴，其他的混混和黑帮也开始趁乱劫掠，澳宋新都彻底陷入混乱

几天之后的一个晚上，在几个勋贵官僚的策划和宋帝的支持支持，皇城禁卫军从和旧地主士绅的家丁亲兵数千人进入新都，开始捕杀新兴资本家势力和他们的支持者，虽然不少人听到风声已经逃离，当然还有很多新兴资本家和他们的盟友以及工人领袖被杀害，加上趁机家丁和禁军们杀人劫掠，这一夜丧命者据称达到了数万人

事后新兴资本家的工厂和农场都被抄没，被赏赐给“有功之臣”，不过由于技术工人和农技员大多逃散或者被杀，大部分工厂很快就无法正常生产，农场也迅速退化

---

没事乱溜达 于 2018-10-17 16:18:00 发表了：

抢于鄂水生意

---

孝陵修史刘若愚 于 2018-10-17 19:38:20 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-10-17 16:18
>
> 抢于鄂水生意

真理部是穆好古的吧？

---

没事乱溜达 于 2018-10-17 19:41:33 发表了：

> 孝陵修史刘若愚 发表于 2018-10-17 19:38
>
> 真理部是穆好古的吧？

哦 对阿

---

fsb 于 2018-10-17 19:51:18 发表了：

按吹牛现在的进度根本写不到这么后面，估计广东结束就阶段性完本了，五十年后，元老们拄着拐棍，互相搀扶着站在广州城头，展望未来冲出广东，统一全国的光明前景，心潮澎湃，不由留下了激动的泪水。

---

没事乱溜达 于 2018-10-17 19:52:51 发表了：

> 孝陵修史刘若愚 发表于 2018-10-17 19:38
>
> 真理部是穆好古的吧？

被虫神误导了，他的新坑里，于鄂水正在伪造历史呢

---

真红骑士 于 2018-10-17 20:06:23 发表了：

> fsb 发表于 2018-10-17 19:51
>
> 按吹牛现在的进度根本写不到这么后面，估计广东结束就阶段性完本了，五十年后，元老们拄着拐棍，互相搀扶着 ...

后面？我这个是配合着之前的公务员培训的伪造写的澳宋在澳洲的历史写的

---

往事如风 2002 于 2018-10-19 11:05:56 发表了：

> fsb 发表于 2018-10-17 19:51
>
> 按吹牛现在的进度根本写不到这么后面，估计广东结束就阶段性完本了，五十年后，元老们拄着拐棍，互相搀扶着 ...

为什么总惦记完本呢，江南，中原，辽东，慢慢写过去好了

---

xjpeople 于 2018-10-19 13:08:55 发表了：

照这么发展下去，还真没有什么皇帝的事情，以后也不会有皇帝的了。

---

xjpeople 于 2018-10-19 13:09:37 发表了：

照这么发展下去，还真没有什么皇帝的事情，以后也不会有皇帝的了。

---

赤羽 于 2018-10-19 14:31:22 发表了：

问题是——

-

首先，“行在”建立初期的政治斗争【毕竟按照公开的解释是因为当时的宋帝和一些大臣认为恰恰就是重文轻武造就了它的衰弱。】以及为什么剪发。为什么儒学不再占据主导地位

---

赤羽 于 2018-10-19 14:37:04 发表了：

按照你的说法 流亡宋廷在澳宋初期搞的是一个君主立宪制的政治体系。但是，元老院政体是如何产生的？

---

赤羽 于 2018-10-19 14:38:30 发表了：

此外-在未来编辑元老院领袖们的传记时。元老们的青少年时代也必须编写【不要提什么澳宋岭南大学】他们从小接受的教育也是如此

---

真红骑士 于 2018-10-19 15:09:32 发表了：

> 赤羽 发表于 2018-10-19 14:31
>
> 问题是——
>
> -
>
> 首先，“行在”建立初期的政治斗争【毕竟按照公开的解释是因为当时的宋帝和一些大臣认为恰恰 ...

这是第一内战之后，第二内战快开始时候的事情了

---

真红骑士 于 2018-10-19 15:14:21 发表了：

> 赤羽 发表于 2018-10-19 14:37
>
> 按照你的说法 流亡宋廷在澳宋初期搞的是一个君主立宪制的政治体系。但是，元老院政体是如何产生的？
>
> ...

正文里不是就有说嘛

真理办公室编写了如下的历史：

1279 年 3 月 19 崖山海战失败，陆秀夫负刚满 8 岁的小皇帝跳海而死，南宋亡。

1279 年 9 月，南宋逃亡政权残部携军民数万人经 6 个月航行，在南洋进入了一个巨型的大暴风漩涡带，在经受几天几夜的狂风暴雨的折磨之后，他们突然进入了一片阳光灿烂的未知的洋面，瞭望员看到海面上有一座青翠的绿色大岛。惊魂未定的船队遂在此弃船登陆，发现这里水土丰美，草木茂盛，遂在此定居，因是一座大岛遂命名为“澳洲”。

1280 年 1 月 1 日{农历}，南宋流亡政权宣布在此定都，史称“大宋澳洲行在”简称“澳宋”，另立皇帝。

此后大宋因为机缘巧合，在澳洲获得了飞跃式的发展。经百余年发展，政治、经济、军事得以大幅度提升但生产力的大幅提升，使得新兴的民族资本阶级和军事勋贵与原有的旧地主旧勋贵阶级矛盾日益激化，不可调和。最终在澳洲形成了第一次内战，内战的结果是皇帝下罪己诏，正式建立元老院制度，吸纳工商业精英和新兴军事勋贵进入权力阶层。

在随后的几十年里，皇帝为首的旧权贵集团和元老院集团矛盾日趋尖锐，最后引起了第二次内战。

第二次内战以皇帝集团的彻底失败而告终。第二次内战的结果最终大宋国号保存，但是大宋皇帝彻底虚君化，作为优待，皇帝尊号照旧保存，但不再具有帝权，仅保留奉祀祖先天地社稷的祭祀权，其余权力均归属元老院所有。从此大宋澳洲行在进入了元老院统治时期。

---

neokoji 于 2018-10-19 23:25:47 发表了：

之后就是大清洗了吧

---

真红骑士 于 2018-10-19 23:35:33 发表了：

> neokoji 发表于 2018-10-19 23:25
>
> 之后就是大清洗了吧

之后是旧士绅清洗新兴资本家和工人阶级，然后新兴资本家和工人阶级联合农奴和农民起义，第二次内战爆发

---

真红骑士 于 2018-10-22 21:11:54 发表了：

> xjpeople 发表于 2018-10-19 13:09
>
> 照这么发展下去，还真没有什么皇帝的事情，以后也不会有皇帝的了。

正文里说过，二次内战之后宋帝完全虚君化了

---

真红骑士 于 2018-10-22 21:12:11 发表了：

> 往事如风 2002 发表于 2018-10-19 11:05
>
> 为什么总惦记完本呢，江南，中原，辽东，慢慢写过去好了

？？？？？？？？？？

---

往事如风 2002 于 2018-10-23 16:02:19 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-10-22 21:12
>
> ？？？？？？？？？？

我是回复 FSB 的

---

真红骑士 于 2018-10-23 16:16:03 发表了：

> 往事如风 2002 发表于 2018-10-23 16:02
>
> 我是回复 FSB 的

我怀疑他发错贴了

---

真红骑士 于 2018-11-4 13:49:52 发表了：

http://bbs.northdy.com/thread-707385-27-1.html

=====================

810 楼，参考存档

---

李子木 于 2018-11-5 12:23:05 发表了：

感觉真理办公室有点不作为，好多动作都没说清楚，元老们也不好和归化民交流

---

真红骑士 于 2018-11-9 14:37:11 发表了：

> 往事如风 2002 发表于 2018-10-23 16:02
>
> 我是回复 FSB 的

武昌起义

大宋澳洲行在的武昌镇是一处重要的交通枢纽，是海运，官道干线，内河水道的交汇掉，大宋遗民最初在这里击败了数倍于自己的食人土人之后建立了武昌堡，取武运昌盛之意，因为交通便利，在新式工业兴起的时候武昌也成为了重要的工业中心和物流中心。

在长刀之夜之后，逃离的京师的工人农民商人资本家们把长刀之夜的消息带到了武昌。

绝大部分旧勋贵都居住在京师和京师附近的市政，在武昌的旧勋贵势力远远不及京师，在对政治清洗的恐惧中，新式资本家和工人阶级开始组织自己的武装准备武装保卫自己的资产。

长刀之夜瓜分的狂潮之后的几个月之后，京师的权贵们发现新式工厂大多数都停摆了，新式工厂的多数工人（特别是技术工人）的人身依附性远低于旧式农场，在长刀之夜之后幸存的工人大多选择离开京师去其他地区的工厂，等到权贵们反应过来已经晚了，原本在新兴资本家手里是能生金蛋的母鸡的新式工厂只剩下了空荡荡的厂房。

在权贵们的要求下，宋帝排出了一队禁卫军和几个太监来发布旨意，要求收留工人最多的武昌把逃难来的工人以及“朝廷钦犯”（逃走的工人领袖和新兴资本家）交出来

原本已经精神紧张的武昌的资本家们完全陷入了一种风声鹤唳的状态，不断有人传说宋帝要派大军来讨伐，要杀光工厂里的所有的人，无论是工人还是资本家

压垮牛的最后一根稻草是钦差宦官的那场不成功的鸿门宴，后世已经没人知道钦差宦官是真的像扣押资本家和工人的领袖还是单纯意外，总之在宴会上工人领袖和钦差宦官爆发了激烈言语的冲突，随后是推搡，最后是列席的某人的短火枪响了。随着枪声的响起，负责保护钦差宦官的禁卫军冲了进来，随后是工人纠察队和保镖队也加入了大乱斗。

大乱斗的结果是人数劣势的禁卫军和宦官们死掉大半，之后猖狂逃走。而武昌的官府和资产阶级也陷入了混乱，眼睁睁的看着剩下的禁卫军和宦官逃出城去。

直到第二天的工业行会才宣布了这次冲突，决定揭竿而起，保卫自己的利益

---
